export const quiz = [
    {
        name: "Загальні знання",
        questions: [
            {
                id: "зг_1",
                question: "В якому році Титанік потонув в Атлантичному океані 15 квітня під час першого плавання з Саутгемптона?",
                rightAnswer: "1912",
                variants: ["1913", "1912", "1915", "1916"]
            },
            {
                id: "зг_2",
                question: "Як називається перший фільм «Carry On», знятий та випущений у 1958 році?",
                rightAnswer: "Carry On Sergeant",
                variants: ["Carry On Cabby", "Carry On Teacher", "Carry On Camping", "Carry On Sergeant"]
            },
            {
                id: "зг_3",
                question: "Як називається найбільша технологічна компанія у Південній Кореї?",
                rightAnswer: "Samsung",
                variants: ["Samsung", "LG", "Huawei", "Sony"]
            },
            {
                id: "зг_4",
                question: "Який тепер відомий телевізійний шеф почав готувати у віці восьми років у пабі своїх батьків The Cricketers у Клаверінгу, Ессекс?",
                rightAnswer: "Джеймі Олівер",
                variants: ["Поль Бокюз", "Гордон Рамзі", "Джеймі Олівер", "Вольфганг Пак"]
            },
            {
                id: "зг_5",
                question: "Який метал був відкритий Гансом Крістіаном Ерстедом у 1825 році?",
                rightAnswer: "Алюміній",
                variants: ["Алюміній", "Залізо", "Родій", "Вольфрам"]
            },
            {
                id: "зг_6",
                question: "Яка столиця Португалії?",
                rightAnswer: "Лісабон",
                variants: ["Порту", "Віла-Нова-де-Гайя", "Лісабон", "Брага"]
            },
            {
                id: "зг_7",
                question: "Скільки вдихів робить людське тіло щодня?",
                rightAnswer: "20 000",
                variants: ["20 000", "10 000", "15 000", "16 000"]
            },
        ]
    },
    {
        name: "Кіно",
        questions: [
            {
                id: "к_1",
                question: "В якому році був випущений фільм 'Хрещений батько'?",
                rightAnswer: "1972",
                variants: ["1972", "1974", "1976", "1980"]
            },
            {
                id: "к_2",
                question: "Який актор виграв оскар за фільми 'Форест Гамп' та 'Філадельфія'?",
                rightAnswer: "Том Хенкс",
                variants: ["Кевін Спейсі", "Том Харді", "Том Круз", "Том Хенкс"]
            },
            {
                id: "к_3",
                question: "Який фільм 1982 року був широко прийнятий шанувальниками фільму за те, що він зображував любов між молодим бездомним хлопчиком-передмістем і втраченим, доброзичливим відвідувачем з іншої планети?",
                rightAnswer: "ET Екстра-земний",
                variants: ["ET Екстра-земний", "Прибулець", "Зоряні війни", "Планета мавп"]
            },
            {
                id: "к_4",
                question: "Яка актриса вперше зіграла Мері Поппінс?",
                rightAnswer: "Джулі Ендрюс",
                variants: ["Меріл Стріп", "Джулі Ендрюс", "Меггі Сміт", "Лана Тернер"]
            },
            {
                id: "к_5",
                question: "Який актор надав голос для персонажа Немо у фільмі 2003 «У пошуках Немо»?",
                rightAnswer: "Александр Гулд",
                variants: ["Том Круз", "Бред Пітт", "Вілл Сміт", "Александр Гулд"]
            },
            {
                id: "к_6",
                question: "Який ув'язнений, названий «найжорстокішим ув'язненим у Британії», був героєм фільму 2009 року?",
                rightAnswer: "Чарльз Бронсон",
                variants: ["Роберт Найт", "Майкл Прінстон", "Чарльз Бронсон", "Томас Шелбі"]
            },
            {
                id: "к_7",
                question: "У якому фільмі 2008 року за участю Крістіана Бейла у головній ролі є така цитата: «Я вірю, що все, що тебе не вбиває, просто робить тебе… незнайомцем»?",
                rightAnswer: "Темний лицар",
                variants: ["Темний лицар", "Еквілібріум", "Машиніст", "Із пекла"]
            },
            {
                id: "к_8",
                question: "Американська актриса, яка зіграла боса злочинного світу Токіо О- Рен Ісії у KillBill Vol I & II.",
                rightAnswer: "Люсі Лью",
                variants: ["Дрю Берімор", "Ума Турман", "Люсі Лью", "Куріяма ТТіакі"]
            },
            {
                id: "к_9",
                question: "У якому фільмі Х'ю Джекман знімався у ролі чарівника-суперника персонажа, якого грав Крістіан Бейл?",
                rightAnswer: "Престиж",
                variants: ["Престиж", "Ілюзіоніст", "Води слонам", "Учень чарівника"]
            },
            {
                id: "к_10",
                question: "У якій середземноморській країні народився режисер Френк Капра, відомий завдяки фільму «Це чудове життя»?",
                rightAnswer: "Італія",
                variants: ["Іспанія", "Італія", "Португалія", "Мальта"]
            },
            {
                id: "к_11",
                question: "Який британський актор зіграв роль Лі Різдва разом із Сільвестром Сталлоне у фільмі «Нестримні»?",
                rightAnswer: "Джейсон Стетхем",
                variants: ["Міккі Рурк", "Арнольд Шварценегр", "Джейсон Стетхем", "Брюс Вілліс"]
            },
            {
                id: "к_12",
                question: "Який американський актор знявся разом із Кім Бассінджер у фільмі 9½ тижнів?",
                rightAnswer: "Міккі Рурк",
                variants: ["Міккі Рурк", "Брюс Вілліс", "Кіану Рівз", "Том Хенкс"]
            },
            {
                id: "к_13",
                question: "Яка з колишніх актрис Доктора Хто грала роль Небули у «Месниках: Війна нескінченності»?",
                rightAnswer: "Карен Гіллан",
                variants: ["Зої Салдана", "Елізабет Олсен", "Скарлет Йохансон", "Карен Гіллан"]
            },
            {
                id: "к_14",
                question: "Як називається фільм 2015 року про прикордонника в експедиції з торгівлі хутром у 1820-х роках та його боротьбу за виживання після того, як його понівечив ведмідь?",
                rightAnswer: "Виживший",
                variants: ["Виживший", "Вигнанець", "На межі", "Альфа"]
            },
            {
                id: "к_15",
                question: "У якому фільмі за участю Кріса Хемсворта та Деніела Брюля намітилося суперництво у формулі 1 Джеймса Ханта та Нікі Лауди?",
                rightAnswer: "Гонка",
                variants: ["Форд проти Феррарі", "Гонка", "Дні грому", "Спіді-гонщик"]
            },
        ]
    },
    {
        name: "Спорт",
        questions: [
            {
                id: "c_1",
                question: "Де американська бейсбольна команда Tampa Bay Rays грає у свої домашні ігри?",
                rightAnswer: "Тропікана Філд",
                variants: ["Ріглі Філд", "Тінкер Філд", "Тропікана Філд", "Чейз Філд"]
            },
            {
                id: "c_2",
                question: "Хто був «Спортивною особистістю року» ВВС у 2001 році?",
                rightAnswer: "Девід Бекхем",
                variants: ["Девід Бекхем", "Криштиану Роналду", "Майкл Джордан", "Майк Тайсон"]
            },
            {
                id: "c_3",
                question: "Скільки гравців у команді з водного поло?",
                rightAnswer: "7",
                variants: ["5", "6", "7", "8"]
            },
            {
                id: "c_4",
                question: "Яким видом спорту відзначився Ніл Адамс?",
                rightAnswer: "Дзюдо",
                variants: ["Дзюдо", "Карате", "Вільна боротьба", "Бокс"]
            },
            {
                id: "c_5",
                question: "Яка команда виграла американський футбол Суперкубок у 1993, 1994 та 1996 роках?",
                rightAnswer: "Dallas Cowboys",
                variants: ["Washington Football Team", "Chicago Bears", "Detroit Lions", "Dallas Cowboys"]
            },
            {
                id: "c_6",
                question: "Який тенісист виграв жіночий чемпіонат Австралії 2012 року, здобувши перемогу над Марією Шараповою 6-3, 6-0?",
                rightAnswer: "Вікторія Азаренко",
                variants: ["Мартіна Хінгіс", "Вікторія Азаренко", "Моніка Селеш", "Мартіна Навратилова"]
            },
            {
                id: "c_7",
                question: "Хто забив зайвий гол для Англії, щоб виграти Кубок світу з регбі 2003, перемігши Австралію 20-17?",
                rightAnswer: "Джонні Вілкінсон",
                variants: ["Гаррі Кейн", "Тоні Адамс", "Джонні Вілкінсон", "Гленн Ходдл"]
            },
            {
                id: "c_8",
                question: "Яку спортивну гру Джеймс Нейсміт винайшов у 1891 році?",
                rightAnswer: "Баскетбол",
                variants: ["Баскетбол", "Волейбол", "Тенніс", "Бейсбол"]
            },
            {
                id: "c_9",
                question: "Скільки разів Патріоти були у фінальній грі Суперкубку?",
                rightAnswer: "11",
                variants: ["10", "11", "12", "13"]
            },
            {
                id: "c_10",
                question: "Скільки гравців в олімпійській команді з керлінгу?",
                rightAnswer: "11",
                variants: ["4", "5", "6", "7"]
            },
            {
                id: "c_11",
                question: "Бейсбольна команда Вищої ліги якогось американського міста названа на честь кардиналів?",
                rightAnswer: "Сент-Луіс",
                variants: ["Беллвілл", "Сейнт-Чарльз", "Фентон", "Сент-Луіс"]
            },
            {
                id: "c_12",
                question: "Канадський Коннор МакДевід - висхідна зірка у якому виді спорту?",
                rightAnswer: "Хокей",
                variants: ["Фігурне катання", "Хокей", "Біатлон", "Слалом"]
            },
        ]
    },
    {
        name: "Наука",
        questions: [
            {
                id: "н_1",
                question: "Хто кинув молот та перо на Місяць, щоб продемонструвати, що без повітря вони падають із однаковою швидкістю?",
                rightAnswer: "Девід Р. Скотт",
                variants: ["Трейсі Л. Скотт", "Девід Р. Скотт", "Джеймс Ірвін", "Рассел Швайкард"]
            },
            {
                id: "н_2",
                question: "Якби Земля була перетворена на чорну дірку, яким був би діаметр її горизонту подій?",
                rightAnswer: "20мм",
                variants: ["20мм", "20см", "20м", "20км"]
            },
            {
                id: "н_3",
                question: "Якщо ви впали в безповітряну дірку, що проходить через всю Землю, скільки часу потрібно, щоб упасти на інший бік? (До найближчої хвилини.)",
                rightAnswer: "42 хвилини",
                variants: ["32 хвилини", "42 хвилини", "52 хвилини", "62 хвилини"]
            },
            {
                id: "н_4",
                question: "Скільки сердець у Восьминога?",
                rightAnswer: "3",
                variants: ["1", "2", "3", "4"]
            },
            {
                id: "н_5",
                question: "З точністю до тисячі, скільки волосин на типовій людській голові?",
                rightAnswer: "10 000",
                variants: ["8 000", "10 000", "15 000", "20 000"]
            },
            {
                id: "н_6",
                question: "Хто винайшов грамофон?",
                rightAnswer: "Еміль Берлінер",
                variants: ["Александр Грейфм Белл", "Джон Пірс", "Шарль Кро", "Еміль Берлінер"]
            },
            {
                id: "н_7",
                question: "Скільки років знадобиться космічному кораблю, запущеному із Землі, щоб досягти планети Плутон?",
                rightAnswer: "9,5",
                variants: ["8,5", "9", "9,5", "10"]
            },
            {
                id: "н_8",
                question: "Хто винайшов штучні газовані напої?",
                rightAnswer: "Джозеф Прістлі",
                variants: ["Джозеф Прістлі", "Ян Інгенхауз", "Генрі Кавендіш", "Карл Вільгельм Шееле"]
            },
            {
                id: "н_9",
                question: "У 1930 році Альберту Ейнштейну та його колезі було видано патент США 1781541. Для чого він був?",
                rightAnswer: "Холодильник",
                variants: ["Тепловий насос", "Рація", "Холодильник", "Мікрохвильова піч"]
            },
            {
                id: "н_10",
                question: "Яка найбільша молекула є частиною людського тіла?",
                rightAnswer: "Хромосома 1",
                variants: ["Хромосома 1", "Хромосома 5", "Хромосома 12", "Хромосома 42"]
            },
            {
                id: "н_11",
                question: "Де були створені перші комп'ютерні анімації?",
                rightAnswer: "Лабораторія Резерфорда Епплтона",
                variants: ["Студія Уолта Діснея", "Студія Pixar", "Лабораторія Резерфорда Епплтона", "Лос-Аламоська національна лабораторія"]
            },
            {
                id: "н_12",
                question: "Який відсоток маси сонячної системи знаходиться на Сонці з точністю до 1%? ",
                rightAnswer: "99%",
                variants: ["99%", "79%", "59%", "39%"]
            },
        ]
    },
    {
        name: "Музика",
        questions: [
            {
                id: "м_1",
                question: "Яка американська поп-група 1960-х створила Surfin Sound?",
                rightAnswer: "Beach Boys",
                variants: ["Beach Boys", "Beach", "Beach Band", "Beach Wave"]
            }, 
            {
                id: "м_2",
                question: "У якому році «Бітлз» уперше вирушили до США?",
                rightAnswer: "1964",
                variants: ["1963", "1964", "1965", "1966"]
            }, 
            {
                id: "м_3",
                question: "Хто був вокалістом у поп-групі Slade 1970-х років?",
                rightAnswer: "Нодди Холдер",
                variants: ["Нодди Холдер", "Джим Лі", "Джон Беррі", "Пітер Ноон"]
            }, 
            {
                id: "м_4",
                question: "Як називалася перша платівка Адель?",
                rightAnswer: "19",
                variants: ["19", "21", "25", "30"]
            }, 
            {
                id: "м_5",
                question: "Future Nostalgia, що містить сингл Don't Start Now, є другим студійним альбомом якого співака?",
                rightAnswer: "Дуа Липа",
                variants: ["Адель", "Дуа Липа", "Тейлор Свіфт", "Аріана Гранде"]
            }, 
            {
                id: "м_6",
                question: "Як називається група з такими учасниками: Джон Дікон, Брайан Мей, Фредді Мерк'юрі, Роджер Тейлор?",
                rightAnswer: "Queen",
                variants: ["The Beatles", "Backstreet Boys", "Queen", "Roxette"]
            }, 
            {
                id: "м_7",
                question: "Який співак був відомий, серед іншого, як «Король поп-музики» та «Людина в рукавичках»?",
                rightAnswer: "Майкл Джексон",
                variants: ["Пол Маккартні", "Майкл Джексон", "Елтон Джон", "Робін Вільямс"]
            }, 
            {
                id: "м_8",
                question: "Яка американська поп- зірка мала успіх у чартах 2015 року із синглами «Sorry» та «Love Yourself»?",
                rightAnswer: "Джастін Бібер",
                variants: ["Джастін Бібер", "Селена Гомес", "Шон Мендос", "Майлі Сайрос"]
            }, 
            {
                id: "м_9",
                question: "Яка американська поп- зірка мала успіх у чартах 2015 року із синглами «Sorry» та «Love Yourself»?",
                rightAnswer: "Джастін Бібер",
                variants: ["Джастін Бібер", "Селена Гомес", "Шон Мендос", "Майлі Сайрос"]
            }, 
        ]
    },
    {
        name: "Живопис",
        questions: [
            {
                id: "ж_1",
                question: "Хто з художників створив «Супові банки Кемпбелла» у 1962 році?",
                rightAnswer: "Енді Уорхол",
                variants: ["Пабло Пікассо", "Енді Уорхол", "Джексон Поллок", "Кіт Харінг"]
            }, 
            {
                id: "ж_2",
                question: "Чи можете ви назвати скульптора, який створив «Сімейну групу» у 1950 році, першу велику комісію художника після Другої світової війни?",
                rightAnswer: "Генрі Мур",
                variants: ["Барбара Хепуорт", "Константин Бранкузи", "Альберто Джакомет", "Генрі Мур"]
            }, 
            {
                id: "ж_3",
                question: "Який національності був скульптор Альберто Джакометті?",
                rightAnswer: "Швейцарія",
                variants: ["Швейцарія", "Іспанія", "Італія", "Англія"]
            }, 
            {
                id: "ж_4",
                question: "Скільки соняшників було у третій версії картини Ван Гога «Соняшники»?",
                rightAnswer: "12",
                variants: ["8", "10", "12", "14"]
            }, 
            {
                id: "ж_5",
                question: "Де у світі виставлена ​​Мона Ліза Леонардо да Вінчі?",
                rightAnswer: "Лувр",
                variants: ["Метрополітен-музей", "д'Орсе", "Лувр", "Галереї Тейт"]
            }, 
            {
                id: "ж_6",
                question: "Хто з художників написав «Ставок з водяними ліліями» у 1899 році?",
                rightAnswer: "Клод Моне",
                variants: ["Едуард Мане", "Клод Моне", "Поль Сезанн", "Пьер Огюст Ренуар"]
            }, 
            {
                id: "ж_7",
                question: "Яка з робіт сучасного художника використовує смерть як центральну тему, ставши відомою завдяки серії робіт, у яких збереглися мертві тварини, зокрема акула, вівця та корова?",
                rightAnswer: "Демієн Херст",
                variants: ["Демієн Херст", "Трейси Эмин", "Коннор Хёрст", "Джефф Кунс"]
            }, 
            {
                id: "ж_8",
                question: "Який національності був художник Анрі Матісс?",
                rightAnswer: "Французької",
                variants: ["Датської", "Шотландської", "Угорської", "Французької"]
            }, 
            {
                id: "ж_9",
                question: "Хто з художників написав «Автопортрет із двома колами» у сьомому столітті?",
                rightAnswer: "Рембрандт ван Рейн",
                variants: ["Ян Вермеер", "Питер Пауль Рубенс", "Рембрандт ван Рейн", "Караваджо"]
            },
            {
                id: "ж_10",
                question: "Чи можете ви назвати твор оптичного мистецтва, створений Бріджіт Райлі в 1961 році?",
                rightAnswer: "Рух по площах",
                variants: ["Рух по площах", "Гра тіней", "Театр тіней", "Катаракта 3"]
            },
        ]
    },
    {
        name: "Відомі пам'ятки",
        questions: []
    },
    {
        name: "Всесвітня історія",
        questions: []
    },
];